---
sidebar_position: 17
---

# H5P – Multiple Choice

## QCM/QCU

![](img/h5pmultiplechoise1.png#printscreen#droite#colonne) 

Le module **"Multiple Choice"** est disponible de manière indépendante dans H5P, mais il est intégrable aux activités :
- Question Set (Quiz)
- Cours Presentation (Diaporama interactif)
- Interactive Video (Vidéo interactive)  
 
Pour intégrer des QCM dans ces activités, il faut passer par leur interface de paramétrage (et pas directement par une activité "Multiple Choice"). Référez-vous à leur fiche réflexe.

:::caution 
Utilisée seule, l'activité "Multiple Choice" ne permet de créer qu'une seule question !
:::
 

## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P

![](img/h5pmultiplechoise2.png#printscreen#droite#colonne)  
➡️ **Dans votre cours Moodle,** 

**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **"Multiple Choice""**.  

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P  

➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,** 

![](img//h5pmultiplechoise3.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donnez un nom** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenus.

**2.** **Il est possible d'associer une image ou une vidéo à l'exercice.** Cette ressource apparaîtra en haut de l’exercice.
![](img/h5pfilliintheblanks5.png#printscreen#colonne)
    - La vidéo peut être téléchargée au format mp4, ou liée à partir du lien *Tubes (vidéo.mp4), Youtube ou Vimeo.*
    - L’image doit être téléchargée à partir de votre disque dur en cliquant sur ![](img/h5pinteractivevideo34.png)  
Il faudra ajouter un texte alternatif.  

**3.** **Entrez les réponses possibles.**

**4.** **Sélectionnez les réponses correctes** en cochant la case associée à ou aux bonnes réponses.

**5.** En sélectionnant la boite **"Aide et Feedback"** associée à chaque réponse, vous pouvez ajouter des

informations :
    - **Ajouter un indice** auquel l’élève pourra avoir accès avant de répondre.
    - **Paramétrer un commentaire** différent pour chaque réponse en fonction du résultat de la question.
![](img//h5pmultiplechoise4.png#printscreen#droite#colonne)  

**6.** **Ajoutez et paramétrez les autres options de réponses.**

**7.** **Il est possible de paramétrer des feebdacks globaux** selon le score.

**8.** Les réponses sont mélangées à chaque tentative. Vous pouvez changer cette option dans **"Paramètres comportementaux"**. Il est également possible de forcer le type de questions.
![](img/h5pmultiplechoise5.png#printscreen#colonne) 

**9.** **Enregistrez.** L'activité est créée dans votre banque de contenus. Elle peut être modifiée à tout moment.

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />